蘋果：匯豐2高層辭職真相

而今次中共逼滙豐董事會炒人，一來係要追究之前滙豐有份幫美國司法部搞咗一份可用來起訴華為公司的材料，最終間接導致華為的孟晚舟在加拿大被捕。

二來中共今次係要清晰地俾所有銀行業董事會及高層知道：你企喺中央嗰邊，定係同錢作對嗰邊？（所以呢兩日幾間銀行相繼登報紙向中央表明效忠，內容極之嘔心。但無計，銀行唔會同錢作對。）

依家香港愈來愈似大陸，中共選擇咗更嚴厲打壓香港人各方面的自由，今次選擇先打壓航空業及銀行業，企圖令大家唔敢再發聲，亦試圖孤立同分化還在抗爭嘅香港人。

緊急！關於港島東反送中反黑大遊行

佢越打壓。証明佢越急。而家到國際企業。大家唔好放棄

如果美國將匯豐打成「中國」人嘅銀行